教大家不戴眼镜

1、站在某处，找一个比较远的树和一棵近一点的树，然后观察近处的树一会儿，再观察远处的树一会儿。这个方法有调节眼睛肌肉，放松的作用。观察的时候要尽量多看树的细节。 2、手掌搓热，捂在眼睛上，反复做，这样也是放松眼睛，而且很舒服，这个动作随时随地都可以做。 3、日光浴，天气晴朗时，闭着眼睛，对着太阳，让光线透过眼睑，刺激眼细胞。我们近视的人都对光线很敏感，一遇到强光就会眯眼睛或者斜眼。这样做是可以提高我们眼睛对光线的接受能力。 4、晚上，天上有星星的时候，就数星星，用眼睛去找星星，但不能老盯着一颗星星，这样眼睛会产生疲劳。 5、坐着或者站着，眼睛先平视前方，然后眼睛做上下左右运动，让眼珠尽力朝着每个方向拉伸，每个方向停留几秒就可以。我们近视后会发现眼睛都变形了，这个方法可以把我们的眼睛在调节回正常的形状，也有助于恢复眼睛的聚焦能力。 6、多眨眼睛，眨眼睛可以缓解眼睛疲劳，这个是随时都要做的。 